東方日報成日違犯國安法 點解冇議員出聲？

東方日報A1：封兩街檢330人僅揪1確診 勞民傷財政府捱轟

政府前晚突擊封鎖油麻地碧街9至27號和東安街3號，該區3幢大廈均為「受限區域」，居民不得外出，並須按政府安排接受強制檢測，行動於昨早6時結束，歷時11小時。然而，強檢之下僅得一人確診，區議員指政府突擊封區「玩殘」街坊，而且成效不彰；居民則稱，大廈衞生情況差，希望政府在檢測之餘，亦能正視環境衞生問題。

政府表示，接受檢測約有330名居民，其中發現一宗確診個案，確診人士及其密切接觸者已分別送往醫院及檢疫中心跟進。整個行動，民政事務總署及轄下的牌照事務處、警務處、油尖旺民政事務處、深水埗民政事務處共派出約380名人員。工作人員進行共306戶家訪，其中有近3成、約93戶在過程中無人應門。

在這些住戶中，部分住於「受限區域」並無撤離的大廈，以及包括一些確診個案和可能已經接受隔離的住戶，亦有可能部分單位是空置，政府坦言並沒有這方面的詳細資料，會採取措施跟進和追查區內沒有回應的單位。

該區昨晨6時解封後，有穿全套保護衣的工作人員，用漂白水及掃帚清潔街道，亦陸續有居民離開「受限區域」上班。住在碧街15至27號一幢大廈的馮小姐稱，前晚9時半接受檢測，獲派食物和口罩，昨早收到證明無感染的短訊，隨即外出上班，但手帶仍未剪。由於大廈有確診者居住，她感到擔心，並斥大廈環境衞生向來惡劣，滿地垃圾之餘，更有人隨處大小二便，罔顧公德。

油尖旺區議會副主席余德寶則批評突擊行動混亂，居民在封區後才放工或買餸回家，其後未能回去之餘，更被要求出示住址證明才能進入區內，做法並不合理。他又質疑強檢成效不顯著，只有一宗確診個案，未能說服公眾，甚至是妖魔化該區，令無人敢到該區，經濟大受影響，而政府亦未有就此補貼。

油尖旺區議員李偉峰亦稱，居民質疑政府行動資訊透明度不足，未有妥善分流檢測人士，所有檢測者被迫在同一時間前往採樣。

而政務司司長張建宗仍死撐行動成功，將對居民及地區影響減到最低，亦方便居民上班。他說，即使確診只有一宗都不能放過，因為只要有一宗確診，病毒就可以傳播出去，所以不能掉以輕心，不能夠只看數字。

有冇人睇完東方開始有啲唔中意政府

其實得罪港共係冇問題

底線係唔可以得罪中共

仲要引用泛民區議員黎屌柒正苦
又唔見藍絲批鬥百份報

應該係夾好左係東方做下醜人，等藍絲仲以為可以criticize下

國安法唔係咁講喎

仲有王國興呢個前民選議員
三日唔埋兩日就喺東方鬧政府
點解冇議員出聲?

拒學中國經驗 香港豈能清零
01月23日(六)
港府在疫情急轉直下之後，急忙推出「小區清零」策略，先在油麻地實施，繼而在深水埗選擇範圍進行。可是油麻地作為所謂「小區清零」計劃，由於當局沒宣布緊急狀態、沒緊急動員和統籌各部門支援、沒有力的指揮操作，更加沒有傳譯協助溝通，只靠衞生防疫中心及民政署等個別部門參與，「小區清零」漏洞百出，聲稱的強檢有名無實，又一次印證政府部門各自為政的官僚作風及決策官員的「堅離地」，試問如何「清零」？

落實興建公屋 不能推諉無地
01月16日(六)
每當立法會把此問題交予房屋委員會的專責土地供應的發展事務委員會討論時，官員回應千篇一律是「已盡全力」、「找不到土地」、「沒有任何辦法」，令各政黨議員都非常不滿和失望。

澳門抗疫成功 港官只知姓賴
2020年12月24日(四)
單是疫苗接種可自由選擇一項，也足令港人忽發奇想，有得「揀」的話，倒不如做個澳門人！

東方不嬲屌政府 係茶樓塘邊鶴報紙
尤其南極圈 好多阿伯睇
97前 幫中共屌港英政府
97後 幫中共屌港共政府

東方成日都鬧鄭若驊
咁又點

小罵大幫忙啫
佢地咪係忠誠反對派囉

白粉報揀嘢嚟屌都唔係第一日嘅事啦

都唔知東方邊派
成日屌黃派，但屌政府插得重入過蘋果日報

幫中共屌政府，大事時會企中共一方

當油麻地同佐敦藍屍fans係condom

謊向報同xg01一樣